［投票］大家旅行傾向用硬喼定軟喼？

大家旅行傾向用硬喼定軟喼？你會點樣揀？

硬喼保護性強，設計上再配合不同材料的特性，因此硬喼在外觀及顏色上均可設計出較多的款式，而且容易清潔。

缺點是硬喼較重，不方便取物品。

軟喼一般較硬喼輕，而且容量大格數較多，方便存放不同物品，加上軟喼夠彈性，可裝較多東西，箱身不怕被擲破。

缺點是軟喼防水性較弱，有機會被利器割破，而且較難清潔。

推

硬

男人緊係硬喇

用好少少既軟喼 一樣界唔爛

好似冇咩人用軟

用material分好啲

膠
金屬
布

布for sure，裝多好多嘢

落雨太麻煩

硬好用啲，軟唔太防到水，而且難清潔

硬款新款都係4kg左右唔重啦

你試過落大雨要拖住個gip行
你就知硬gip真係太好

其實rimowa個隻膠同其他係咪唔同 d料靚d？

其實rimowa個隻膠同其他比靚d？

硬會爆

膠都有分:
硬膠
軟膠
拉鍊膠
固定膠

軟
硬喼上次比人掟到個碌壞咗 推到好辛苦

軟喼唔考慮, 最怕拉鍊俾人塞違禁品拉去打靶, 唔見野都其次
硬喼就用扣款

Samsonite 硬喼2.6kg

示範插所謂防盜拉鏈. 相比起插之前嗰個喼. 根本就冇用力插
插第一個, 一隻手插, 另一隻手啪落去.
啪之後嗰2個, 明顯就係1隻手就住就住咁禁落去.
都係用返非拉鏈好.

的確好少人用軟

硬喼 襟啲

硬 因為靚

鋁金屬硬喼

金屬硬喼

扔爛咪claim返個新

硬喼
軟喼如果落雨就含得撚

rimowa膠都好似4.x

淘左隻29吋硬喼 拉鏈款
so far幾好
硬喼又有兩次拉鏈個款擴充式 試過好伏

兩條拉鏈

通常揹背囊去

全鋁5.6

硬，怕比人偷嘢

你個背囊幾大

30L

軟拉鏈一插就爆又唔防水

其實軟喼都係用膠造

硬
主要係樣靚
新款其實唔重好多
25吋好似3.x kg
輕d 2.x 都有

航空公司員工全部用軟gip

有什麼原因

我個軟喼重過硬喼

細軟
大硬

以前用啲貴既硬喼唔止一次爆箱爆鎖
自此都用軟，加上去日韓掃化妝品之類軟喼真係裝到成個倉庫

住日本酒店通常唔夠位開哂個大喼

靚嘅軟布喼點濕都唔會影響到內籠

相信係襟用d

背囊

一落機即走

用緊軟
用左十年都未爛，好襟用

軟喼加個防水套冇得輸
唔怕掟爛整花整污糟防偷野
啲套又平 幾十蚊就有個

Samsonite 出啲軟喼quality幾好
比硬喼輕好多又裝得多野
用過之後用唔返硬喼

軟 雖然落雨係麻煩啲
但裝得多啲嘢又方便啲
女仔應該都多選擇軟喼？

軟，因為平

軟 去咁多年旅行都冇撞正落大雨 頂多都係微雨 拖住喼個陣直情冇遇過雨 同埋軟喼真係flexible啲嘅

星航 好多人用rimowa喎 pelican都見過

個個都用硬，用軟好似有啲老土

有經驗嘅 30 L 講真夠哂用

但拎埋相機鏡頭就唔夠

試過一次拖喼去旅行
之後次次都係揹背囊

軟，硬都擺唔到野

做過三年喼見到你講sam的喼quality高 笑而不語

呢個又係笑撚死

有咩喼quality好？

至少我用左哩個Samsonite六年
每年三四次飛長途又轉機
都冇穿冇爛

不如你又講下佢有咩唔好
淨係掉句笑而不語
好威威

rimowa好唔好 如果唔睇性價比黎講

軟硬無咩所謂
我覺得最重要係個碌夠實淨
唔係比你個gip硬到金屬咁都無用

佢話自已做左三年喼就學笑而不語呢點都已經足已令人笑而不語啦，

都係軟喼，我用delsey, 用咗5，6年，一年平均用3次。試過落大雨，好彩隻喼布都算防水布，所以都無乜問題。另外建議噴防水膜加強防水。無諗過用硬喼，因為攞行李時見過有硬喼成隻角爆咗。

大喼用硬，細喼用軟

呢隻貝殼喼最好用

硬for sure

6舊水 29吋

本身想買herolite , 2.4 kg only...呢個硬既4.幾，但抵買

呢隻好少爛到裂
就算凹咗都噤得返
不過買咁貴隻喼比人掉 不了

單幹不了 一重就唔好推 同埋買呢個不如買rimowa

硬冇咁易爛

好似tumi軟喼咁 用ballistic nylon
價錢貴一大截 亦比較重 但防水又實淨

都係會丟爆, 所以我用classic 21"

基本上擺唔得幾多野就超重, 廉航的話

etag膠都好似5kg 重過其他牌子

handcarry？ 不過扔爆咪俾airline claim 後而又唔驚

Zero Halliburton 28" 鋁合金 7.4kg
有冇見人用過

軟先係
好難掟難

我啲硬喼用咗唔夠半年就花唒地勤啲人好暴力

花其實好易花
行李始終經好多條輸送帶

日本買平hk一半
用過就知有幾好

試過裝爆20kg都好好推
加上你rimowa 淨喼都重佢好多

呢個30寸幾錢

減埋稅
再5%off
2600到

30寸都咁平？

香港 最大size 5300.... 邊有咁平

見你哋剩係識講物料係膠都知你哋咩料啦
用隻鋁金同隻pc比較，又話鋁金重放唔到多野/本身就重，真係笑撚死
我洗撚教你哋咩又無比著數我 入嚟笑下你哋咋

唔信咪自己上kakaku check下

我上年買2.0fdp要呢個價
今年Samsonite Cosmolite 3.0 Spinner 123L都係呢個價
買早咗

如果過4k可能揀rimowa算 最大size都係3k尾 4k頭
不過samsonite 2k幾都可以諗下

留名學野

Rimowa hand carry 如果坐普通/廉航會唔會勁易超重

買完寄去酒店

pelican